建設民主中國，卻又不敢打倒中國共產黨的支聯會

李卓人早前在接受傳媒訪問是指，六四晚會已不用糾纏於「愛國」上面，一邊認為這是支聯會成員首次表示悼念六四未必一定要與「建設民主中國」掛勾，甚至被認為是一次向本土派的示好。

但這些花招可騙不了我，所謂的「妥協」，其實不過是因應中共對香港愈加嚴厲的打壓，迫使支聯會也要在政治立場上作自我審查，而碰巧與本土港獨派的抗拒「愛國=民主」的路線上相重疊而已。

又要說回當年八九六四，記得當年叫得最熾熱的口號就是「打倒共產黨」和「李鵬下台」；但去到今天，當連「結束一黨專政」也要等中聯辦王志民批示下才敢叫出口，之前全部飯民垃圾會議員全部噤若寒蟬，唯一敢叫的梁耀忠還要被飯民護法批鬥，說他「置飯民於危機之中」，──那支聯會大台還有誰敢在大台呼籲群眾高呼「打倒共產黨」、「習近平下台」？大家心照。

說到這裡，自然有人會大條道理指六四晚會的真正意義為悼念六四死難者和要求平反六四，毋須打倒共產黨和要求習近平下台「橫生枝節」──這種說法在八九年前可能還有點道理，然而自從習近平大權在握，全部打壓國內維權、上訪及異見人士後，就算再白痴的大中華膠都會明白，習近平不下台，無以平反六四；不打倒共產黨，毋以建設民主中國。

去到一地兩檢、國歌法、《逃犯條例》修訂一刻，基本上也輪不到你「千祈唔好激嬲共產黨」，無論你是大中華膠與否，無論是想香港還是中國得到民主和自由，與共產黨習近平政權對決都是唯一選擇。

可是呢，支聯會去到這生死存亡的一刻，就是不敢把「打倒共產黨」、「習近平下台」成為晚會主題，甚至不敢在大台上叫出如此口號──因為議員怕被DQ、領袖怕被秋後算帳「送中」番秦城、群眾怕「集會議題太激」，有後果唔敢去……這不是很荒謬嗎？

其實「又要抗爭，又怕共產黨清算」已為為了飯民抗爭的真正底線，例如去到今時今日，幾乎所有黃絲媒體與評論員仍廢盡全力攻擊林鄭月娥鄭若驊李家超（最多加上中聯辦）的同時，大家心知肚明無論誰做特首、局長，根本對結果毫無影響；反而對於幕後黑手習近平、親傳聖旨一槌定音的韓正，卻連碰也不敢碰，反對「送中條例」卻有默契地不反中共；建設民主中國竟奢望不用與共產黨對決……

口口聲聲要珍惜言論自由卻率先進行自我審查；要透過六四晚會讓共產黨如芒刺在背同時又「千萬唔好激嬲共產黨」

支聯會的六四，就是如此荒謬